其實住私樓嘅點睇20幾-40歲住公屋嘅80-90後

純粹了解下你哋嘅睇法

無眼睇

90後係不幸 80頭比左幾次機會都上唔到

88點睇

叻仔

成功人士 溝死女
啲女見到都濕曬

喊到成面都濕晒

有咩點睇啫
88年即係2010 2011出身
絕對有能力

80後咁多上車機會都把握唔到

90後最老先得30歲
你想佢點,真係好似連登標準咁,年薪過百萬買到樓?

老實 買到樓既年青人都唔少
讀完大學搵2-3萬 一對情侶一齊儲幾年就可以上車

以前一個人就供到，現在要成家人一齊供一層

80後唔抵可憐
90後先慘，畢業出嚟做嘢又唔夠時間儲錢
啲樓已經升到發發聲

冇乜特別
咪又係人一個
不過如果佢地傾嘅話題係關於樓價
會ignore佢地

大佬
8x我拎個中間數85喇
當你25歲（其實只係u grad3年，仲要無repeat ugc直上）搵到真命之子開始一齊儲錢
都已經2010
儲5年已經2015
呢5年先係升得最快嗰幾年
越後就越食屎
係前d叫好d

無咩感覺

唔好話2003打後 十幾萬已經上到車

2009-2010 fg 儲1-2年錢都夠俾首期啦喎

90後3/4年 u grad 啲樓已經噴井式上升

1-2年儲十幾萬
你真係當香港地人人fg5萬呀？
當你12k一個月x13個月先講緊156k
唔駛還grant loan?
定係你識光合作用？
家用呢？

仲要係一畢業就一心買樓咩消費都停晒
做左廿幾年人第一次自己識搵錢但係一個崩都唔會用儲撚起晒佢？有幾多人有咁逼切買樓呀？
星期一至日返屋企食飯，朋友約食飯全推？
你兩年後包唔會再有朋友約你食飯啦

當你真係儲到
計你買2M樓
25萬首期+stamp+律師
借180萬
15k月薪過到stress test咩？（當埋你兩年+左3k人工喇）（年年加10%以上已經吹到好大架喇）
你一買左樓，你想跳糟加人工你都要諗過度過喎
一俾人炒就食蕉個囉喎
23，4歲人咁樣為層樓鎖住自己？傻架？

仲要
09年嘅樓價已經算係98年大跌之後嘅高位
你敢唔敢追？

唔係大陸同老美呢廿年黎不斷印銀紙，d樓點會升足廿年死都唔跌呀？

此一時彼一時
宜家屌返轉頭點解當年唔爆埋個肝去買樓根本就多撚餘
有早知冇乞兒
ok?

兒燈...... 2011 fg都唔知有冇12k, 儲錢

grant loan 係grad左幾年之後先至開始計，你不如吹大啲？ fg 又冇liabilities 要還，俾埋家用冇錢剩係你個人理財問題 住屋企又唔使交租，同朋友餐餐食fine din? 不如坦誠話自己係月光族啦

15k點會過唔到壓力測試
定係你屋企人全部都係無業做唔到你擔保？
如果係閣下嘅行業結構競爭大/ 容易取代
咁有冇樓你都唔敢jumpy lah
好現實的確有人23，24 歲唔想為咗層樓鎖住
亦都有唔少人23，24歲一早想獨立希望有個私人居所
大家都冇水晶球，路就自己揀，仆街都冇得喊
中學Econ 都有教銀紙係火棒，隨時間價值下降
而家睇返09年已經係低位，QE左咁多次，都唔撚醒
亦都冇吹得你咁勁係98高位
巴打你早我10幾年出世都話買唔起
真係睇到我嘔血

你知唔知2009 2010grad個陣發生緊咩事

03 好似我屋企同身邊唔少人等到機會上車捱到噴射式上升
09-10 呢個浪花+有QE後面升到仆街

我80後，公屋出身，09畢業，當時人工15K，
FG黎講算高；當時二手樓要一球（依家賣緊550萬）新樓3百萬起標（依家賣緊8球）。買樓唔使首期？你儲極都唔夠佢升！我依家年薪一球，先會睇下d 650萬既私樓。講到80後唔把握機會，冇父幹就屎都冇得食啦。

2010年個市差到，科大發明左可以「俾錢無條件讀2cred course扮讀書，2011年再畢業」
因為2010年個career stat真係太柒所以大學都頂唔順
要發明哩味野砌數

洗唔洗我幫你搵返啲email?

你咁既人工供得起有餘啦

當你09 non pre-service graduate搵唔到full-time
搵到件part-time/ underemployed
1年之後個市場又好返, 再加上grant loan 可以延

如果真係要計絕望
而家嘅人工/樓價先係絕望

租抵過買新樓；買，就買細價收租。

唔好成日話父幹乜乜乜，全世界都係咁樣人死咗，留返黎嘅嘢就由長子繼承，我信命好壞有consequent

香港80年代出世Meritocracy只要你努力就有機會向上流
呢個地方Low status consistency
細個住公屋，大過買私樓，只要你要有努力爬到去專業位
你諗吓一個五科合格都冇aa 食佣金都可以買樓

再望吓印度Caste system，幾撚絕望一出世就決定命運
要去北歐嗰邊post grad 搵工移民賴死唔走

去到最後又講信命？你依家年薪幾多？
你up mud9?

個市差係係事實，unemployment 5.5%
我當你1/10 failure
9/10上到岸，好彩嘅而家每個月收租
除咗第一收入，仲有份被動收入買玩具
而家一個Social unrest + COVID-19仲嚴峻
唔係無限QE++++++++真係玩完

清～你年薪幾多？咩U畢業？買左層咩樓咁撚把炮？

唔係同你講神學 consequent呀Ching a to b to c ok?
由你小時候已經做緊decision making
中學有人鍾意玩
亦都有人勤力讀書upward
喺連登仔先覺得自己冇責任

我90s 已經有層sole owner
點睇90s/00s 都已經係悲慘世界，屋企唔幫點上車？
女可以二次投胎，男做鴨都唔掂喎

個事實係淡淡連登仔一屌野屌嗰班業主都係80後
條撚樣劏房狗乜柒飛龍都係80後

屌你真係小學鷄，你應該真係90後；讀過下書就9叫。唔通我話，90後買唔到樓係抵撚死？你唔識去賣屎忽？去賣一次屎忽郁執2K啦，一日搵一皮，30萬一個月，CHing你同我通買唔到樓？你冇屎忽賣？你都係做緊decision making姐～

我覺得依家個市冧仲好喎，人工對我黎講，完全唔絕望 不過，我係好彩有職升先咁，大把80後畢業面對既，都係樓市爆升，買唔到私樓係好正常。

Diu，咪又係父幹；嘈乜春？

我自己睇每個generation 都會有winner同loser
客觀去睇90/ 00 social mobility低得可怕
上唔到就成為咗社會loser

個市冧唔係淨係啲樓跌，係成個香港大蕭條
你諗清楚先好講 全部都係低層同基層死先

我屋企人冇父幹，一樣係咁樣捱返嚟
所以你話早啲出世係咪有優勢先

唔通好似連登啲廢淡淡將自己失敗歸咎於為冇父幹？
成日話移民，呢種人去到邊都唔撚掂，唯有去法國咁嘅地方，行所謂嘅民主財富再分配，骨子裏係共產思想，將人哋努力工作嘅成果搶走再重新分配

使Q諗，用你既心態，仆街又唔到我，係你地懶姐，有錢撚怕你蕭條？

你係我眼中都係loser，係思想上既loser。見過真正既有錢人未？

屌，原來係親建制既兒燈。好啦，再見，清。

好心唔好on9
23-4歲大把世界
可以working holiday
可以搵份去外國stay一年半載嘅工
受定闆氣？份工唔啱？裸辭囉
但係你一買左樓上左身，你咁就一世
工唔敢辭，轉工你都要睇下嗰間公司有冇規模，會唔會易俾人炒
你老闆知你供緊樓嘅話，你真係慘過食兩舊屎
如果你唔係結婚生仔，屋企一抽人等你養，何必一畢業就要負咁大責任去死頂住有收入？

成日人云亦云買樓先係王道
買唔到樓就一世仆街
只係2020年嘅事
皆因今時今日個樓價真係好痴線
但係往後嘅日子冇人講得埋
只係因為真係太耐冇跌過
d人先會講專家去食屎
但係絕大部份嘅專家仍然係會對住記者講價錢可升可跌
呢幾年個買樓氣氛，根本就同98年咁一撚樣
只係多左stress test
唔代表個樓價唔會跌，只係你班友供得起冇咁易去跳樓啫

所以綜合上面黎講，就算我地呢輩不嬲都係想結婚先會諗買樓，冇人會諗到2010年打後呢十年會爆升到咁
李+x都淨係敢叫人買自住樓咋
唔好財演咁宜家掟晒d圖出黎馬後炮啦

好人好姐有幾多人屋企逼爆/家暴/同屋企人政見不合到要唔即刻搬出黎唔得
只係政府on9控制唔到樓價所以變左你地唔一早準備買樓就一世都唔駛旨意買
但係未畢業，畢業唔夠5年就買樓
你個人生連轉彎嘅機會都冇（除非你一畢業做公務員）
結論係一畢業就諗要買到樓根本就係你自己玩9自己

廢柴連登仔真係好鍾意話我朋友乜乜乜
每個社會都係唔平等，財富都係高到集中
美國都係on top 1%
人窮唔緊要，好似你咁將自己嘅失敗全數歸咎於社會
忽略自身嘅努力可以改變命運
衰啲講句，你想向upward, 發夢做on top嗰10%
喺香港都可以話可以透過呢個制度，你公開試考得好，咩科都入到啦
有錢又係攞香港出世紙，窮撚又係攞香港出世紙
又唔會好似國內咁分戶籍，唔通要好似美國左膠黑人取代白人先夠公平？

喂，最後一句：講social status, mobility ，但係唔睇social context同 social capital，睇2條Curve就做結論，你應該都係d係香港讀書既BA/Econ撚。

清，我建議你讀多2年書，見識下個世界。

咁所以呢啲係個人選擇與人無尤
咁你享受緊你心目中嘅生活
鍾意working holiday幾年
或者未想承擔人生嘅責任，例如對另一半嘅承諾或者結婚
咁呢個係你個人選擇梗係可以

但係當你選擇左你嘅道路
就要承擔返後果同埋代價

呢度啲連登仔廢淡好有趣
既想享受個成果，但又唔想付出嘅代價
然後將一切嘅失敗全數歸咎於社會同個制度

喂，清；你應該真係岩岩讀左Econ入門既Note；見多d個世界，做多幾年野，可以既話讀下名牌U；你身家幾多？教訓人唔買樓？

個人/ 自身可唔可以改變social context/ social capital?
好似上一代咁，可能會似連登仔咁話打仗啊開戰
但到最後美蘇都冇互射，既然我哋改變唔到或者控制唔到

唯一控制到嘅係自己行一條點樣嘅路，想成為一個點樣嘅人。
唔通好似啲廢淡連登仔咁等人救你？
好似大陸咁，佢都識講Practicalism 等大家開心下

你覺得今時今刻冇樓就係loser已經係一個on9啦
今日買唔起唔代表聽日買唔起
後生遙遙急住入市不如增值自己，擴闊下自己見識先啦

同埋你幾時覺得我冇樓？

我讀咩科，讀咩u，身家幾多你可以估下
我就唔會喺度講
反正呢度講嗰啲嘢，我諗正常人都唔會信

今時今日有冇樓係loser, 呢個係香港嘅consent
Ching 你自己都識講Social context lah
外母問你住邊，私樓定公屋，社會風氣呢
我自己都覺得好悲哀
衡量一個人唔係睇佢嘅學識，而係睇佢嘅財富
但生活係香港你有學識，冇財富咁可以點？
而且有錢嘅年輕人或者上咗年紀，大多都係知識同財富兼備，只係份人串D睇唔起啲窮人

同埋呢度啲廢淡連登仔，好鍾意將啲嘢分成兩邊對立

現實係有錢先可以well-educated
Cultural capital ar Ching
公屋出身同有錢個班experience 截然不同
大家睇嘅嘢點會一樣？

小朋友
做多幾年人
要學下做人有氣度
人呢，兩腳一伸，不帶走一片雲彩

我老母，小學畢業
我覺得佢最有道理嘅一句說話，就係
「李嘉誠憑乜睇我唔起？我又唔係欠佢錢」

把口生喺人度
你地都日日屌9d有錢佬啦
佢地咪又係你有你屌我有我爽

咁睇重人地嘅眼光
係小朋友先會做嘅事

大把老人家幾層樓收租去執紙皮/排免費報紙，甚至去做下欄工作，對佢地黎講，別人眼光根本多撚餘
「你知我係邊個你一定唔敢串我」咁呀？

自己活得開心先最重要呀清

你打得咁多嘢都應該 made up your mind 㗎啦

不過客觀啲講，09啱啱爆金融海嘯
日日有人跳樓死喇 嗰陣fg搵到工都算好彩啦
fine 你老母dining咩

風氣一個人真係改變唔到啲咩
一個連登已經扭曲到咁

做咩要改個風氣？
自己知自己事就ok
又唔係要偷要搶

就算衰到去攞綜援
「挑你我有交過稅屌你」
係咪咁話先？

Ching 咁你都努力捱過咗，而家搵得多＄

我就喺度屌D廢淡連登仔一味埋怨乜乜乜外在因素，唔反思自身

關愛基金都冇得攞 唯一福利係學生八達通
咩都冇呀 俾錢就有
其實香港仲係行緊uk 嗰套Safety net 已經好好

算啦, 連登永遠都blame the victim, 點會知當時咩環境
09 acct grad, fg 第一份工7.5k, 同科既同學都係咁上下
做2, 3年野有12k 咁計, 扣4k 過海搭車食飯, 扣多4-5k家用
淨番3-4k, 扣埋買衫, 電話費, 上網, 等日常開支, 做幾年野儲到錢比首期, 真係天方夜譚

80後家庭環境同90後好唔同, 屋企多數出身微寒, 住公屋/居屋, 父母打份8-9千蚊既工(當年人工計), 老豆老母等住你畢業比家用供養細路妹/改善屋企生活
屋企人幫你比首期, 幫你做擔保?! 唔好玩啦, 佢地有能力, d 樓幾十萬一層個陣就買左啦

講到居屋好似同公屋同級咁

無樓就是原罪，不用多說了

80年代居屋賣十幾萬 (e.g.大埔廣場), 班住戶都係公屋轉上去, 你覺得住戶質素真係好大分別?!

睇返樂年花園（雖然係房協），so far 叫居屋，但質素高到呢

只可以話係有唔同困難
real wage index 由大概2001年高位一路跌到2010年低位，其實再早啲嘅80後畢業後都唔係好好景，不過講買樓樓價 03年谷底做，有儲錢/大膽啲就個十年都仲afford到

2009-2010
畢業就係睇住啲公司執笠，fg大蕭條
全世界打工仔啲真實人工倒退到pre2000年代
但係樓價開始坐火箭

2009 - 2019 real wage growth 就升番10％到
大家啲錢好使咗，冇咁拮据，失業率跌到低點
不過對未買樓嘅80後都冇用，因為樓價已經遙不可及勒

咁齋講買樓，overall 梗係90後難過80後啦，唔洗拗
不過如果唔太obsessed 上車， 改變下價值觀囉，儲埋啲錢做啲有意義啲嘅嘢
self development 又好，疫情後去下旅行見識下，其他 cause 又好

Agger

公屋窮閪一GRAD 搵萬零
又要比家用 可能仲要還錢比政府
剩低2-3 千 儲條毛

個陣父幹就EASY 小小錢就上到
宜家變埋收成期

講樓宇質素無得比啦, 當年居屋一定高質過公屋, 房協d 樓又會好d, 問題係住戶質素

樂年花園個位我覺得幾正, 靜中帶旺
係交通差d d, 行出長沙灣站要12分鐘 (google map)
東京街/營盤街比較塞車, 樓下起碼塞5-10分鐘, 渣車/搭的士又唔得

成日當年當年 依加有冇錢呀 冇就唔洗講啦

當年我fg搵13k都逼自己一年儲十萬 唔去旅行唔換電話買少啲衫冇娛樂冇話唔得架

以前無obama 印銀紙添

13k*13 = 169-100 = 69k
69k/12 =5.75k/mo
家用俾2k/mo 定唔使俾家用？
一年儲十萬追唔追到首期升幅？

無感覺,一個人唔會因為住私樓或公屋而改變到佢嘅未來.住公屋唔代表無修養.相反住私樓亦唔代表有內涵. 人生成功與否完全係取決於個人性格同源動力.所以我唔會評論人地住咩樓就會有咩未來.相反會提出呢個問題嘅人可能現實無乜成就所以先會用呢種問題去扁低人地而去抬高自己.

利申:讀緊心理學住緊偽豪宅.因為係偽豪宅所以引以為恥.

食屋企，住屋企，洗屋企
然後高呼你要俾家用係你屋企有問題

十年前，一日兩餐+交通當你$100
一個月返20日工已經$2000
仲有3千洗
好好洗架
電話費上網費緊係食屋企啦

上兒登勿認真
啲人吹水都唔fact check 下當年環境係點
定原來又係少年股神炒贏樓價升幅？
不過呢啲玩法又計唔計大多數人？

真係唔好認真，根本事後孔明
做得1-2年野就肯take咁大risk+甘願咁快比層樓挷住
一係你係未來人知道d樓價咁癲先會咁all in法
一係一畢業高人工政府佬或父母幹+搞大左條女趕結婚

你想講95定35歲

後生血氣方剛又想投資搵快錢用係股票/期指/權投資機會大d
80後，當年岩岩畢業玩投資班fd有d玩到發達有d損手爛腳。我孤陋寡聞咁有先見咁後生買樓預爆升真係無咁ge fd

自

嗰陣會覺得炒股賺得仲快

買樓冇咩用

莫欺少年窮

00後已陣亡

佢會唔會唔記得左個topic 講緊公屋仔, 唔使比家用得黎屋企包咁多野真心未見過, 大把人比4-5k 家用都被厭小
好多呢個年紀既人都向新市鎮大 (大西北/新界東/西), 過海番工來回車+lunch 錢都$100, 都未計OT 同早餐
手提電話+月費好多時都要食自己, 邊有可能屋企包 (番學可能係零用扣, 出黎做野咪啫係食自己)

巴打真係好幸福, 我身邊d 朋友09 u grad, 個個都係儲到呢幾年先有能力買樓

其實過左09/10,
11仲有歐豬。

00後十年後笑返90後係垃圾，買唔到樓係自己抵死

識幾十個2010 u grad
其實當時FG 搵工冇特別難度

10年前買樓咪又係比淡友恥笑摸頂

到今日班淡友仲痴緊老母住

70後手推車賣魚蛋都上到車
80後係有冇爭取機會上車
90後係有冇父幹問題上車

唔會俾個女同公屋仔拍拖

如果人人當年估到樓價4百萬唔算貴
800萬正常

其實依家上都得
可能10年後1600萬

不斷人為推高個價
搵高成數接火棒

所以咪話佢地馬後炮囉

其實我係想講下我住條行除左我之外仲有兩個80後男都係上唔到八大，一個做壽司師傅，一個唔知做咩但結咗婚，我就做it，不過原來我而家嘅收入（剩係計我）係我條邨家庭收入中位數的兩倍，咁都要我只可吼綠置居

咁都有笑料 on9真係無極限

佢真係ON9唔知米貴, 我都88年, 咪做得過8-9年野, 首期+SD+律師費點都要百中, 一年儲20萬咩玩法?一GRAD有條女同你一齊捱就得, 仲要捱足咁多年都唔分手WOR。

利申: 好多謝父母幫少少手, 憑自己一個實搞唔掂。

根本成班鍵盤戰士係度吹水, 又幾多個真係靠自己供緊,而家咁多平台去引你消費, D後生又話一年點都要去一次旅行, 你普通打工仔一年儲到十幾個都曉飛啦。STAMP DUTY都廿幾個啊DEE DEE, 話八十後買樓易果D係咪真係ON9。果D用呼吸PLAN供果D就收收皮先啦, 5年之後你仲頂到再講。

真係唔知你地呢班廢柴 成日怨
好彩大把錢

93出黎做野咁耐去得2次旅行

你唔見幾多連登仔望可以飛, AMAZON整個PRIME DAY又幾多人買唔等使既野?